{
    "question": "Tuliskan contoh perubahan energi ?\r\ntolong jawab\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Perubahan energi listrik menjadi energi panas ( setrika )</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawaban : </p><p>1. tenaga ke gerak</p><p>2. mengaduk teh hangat lalu sendok teh ikut menghangat</p><p>3. mengimpan es batu di ruangan yang terkena paparan cahaya matahari.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "26-perhatikan-karakteristik-masa-pra-aksara-berikut-1-berkemba-397",
            "question": "26. Perhatikan karakteristik masa Pra Aksara    berikut:\r\n1) Berkembang hewan kecil tak\r\nbertulang belakang\r\n2) Belum terdapat kehidupan di bumi\r\n3) Muncul tanda-tanda kehidupan\r\n4) Kulit bumi masih panas\r\nKarakteristik kehidupan\r\nmasa\r\nPalaeozoikum ditunjukkan nomor\r\nA. 1) dan 3)\r\nB. 1) dan 4)\r\nC. 2) dan 3)\r\nD. 2) dan 4)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1 dan 3</p><p></p><p><strong>-Masa Paleozoikum</strong></p><p>  mulai ada tanda-tanda kehidupan meskipun hanya makhluk-makhluk kecil berupa mikroorganisme, hewan tidak bertulang punggung dan tumbuhan seperti ganggang dan lumut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1) dan 3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Zaman palaezoikum atau Zaman hidup tua. Zaman ini ditandai dengan turunnya temperatur bumi. Oksigen mulai banyak dan memenuhi bumi.</p><p>Bumi yang mendingin memungkinkan adanya kehidupan. Kehidupan pertama berawal di laut yang lebih dingin.</p><p></p><p>Binatang-binatang bersel satu tanpa tulang yang disebut prokariot lahir. Kemudian berevolusi menjadi ikan yang bertulang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-visa-orang-akan-melakukan-perjalanan-ke-luar-negeri-diwaj-747",
            "question": "Selain visa, orang akan melakukan    perjalanan ke luar negeri diwajibkan\r\npula memiliki exit permit dari negara\r\nasal. Exit permit adalah pernyataan\r\nKeimigrasian bahwa pemegang exit\r\npermit telah diizinkan untuk\r\nmeninggalkan negara tempat tinggal,\r\nmenuju ke negara lain untuk\r\nsementara waktu. Jika paspor kita\r\ntanpa dibutuhkan exit permit, maka\r\npemegang paspor ...*\r\nboleh memasuki negara yang ingin\r\ndituju\r\nO\r\nmelakukan protes ke petugas\r\nimigrasi\r\nO\r\ntersebut boleh meninggalkan negara\r\ntempat tingga,\r\ntersebut tidak/belum boleh\r\nO meninggalkan negara tempat\r\ntinggal\r\ndiharapkan melapor ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>meninggalkan negara tempat tinggal diharapkan melapor dlu ke pihak imigran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika meninggalkan negara asal tampa melapor dlu maka tidak di perbolehkan,sementara kalau melapor maka pihak dari imigran bisa menguruskan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "data-beberapa-campuran-1alkohol-dan-air-2air-dan-solar-693",
            "question": "\u2728Data beberapa campuran    (1).alkohol dan air\r\n(2).air dan solar \r\n(3).gula dan air \r\n(4).minyak tanah dan air\r\n\u2728campuran tersebut yang dapat membentuk larutan di tunjukkan pada nomor\r\nA. (1).dan (2)\r\nB. (1).dan (3)\r\nC. (2).dan (4)\r\nD. (3).dan(4) \r\n\u2728yg cepat jawab di follow\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. (1).dan (3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-dewan-perwakilan-rakyat-di-dirikan-545",
            "question": "Kapan DEWAN PERWAKILAN RAKYAT di dirikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejarah DPR RI dimulai sejak dibentuknya Komite Nasional Indonesia Pusat (KNIP) oleh Presiden pada tanggal 29 Agustus 1945 (12 hari setelah Proklamasi Kemerdekaan Republik Indonesia) di Gedung Kesenian, Pasar Baru Jakarta.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>29 Agustus 1945</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di gedung kesenian JAKARTA</p><p>Dewan Perwakilan Rakyat Republik Indonesia (DPR-RI), umumnya disebut Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) adalah salah satu lembaga tinggi negara dalam sistem ketatanegaraan Indonesia yang merupakan lembaga perwakilan rakyat. DPR terdiri atas anggota partai politik peserta pemilihan umum yang dipilih melalui pemilihan umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-yang-mempengaruhi-corak-dan-motif-batik-daerah-379",
            "question": "salah satu faktor yang mempengaruhi corak dan motif batik daerah adalah a. jumlah penduduk b. keadaan geografi c. keadaan ekonomi d. ilmu pengetahuan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. keadaan geografi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asas-dan-fungsi-hak-hak-atas-tanah-yang-diatur-dalam-und-525",
            "question": "Apakah asas dan fungsi hak-hak \u00a0atas tanah yang diatur dalam Undang-Undang Nomor 5 Tahun 1960 Tentang Undang-Undang Pokok Agraria \u00a0UUPA) sudah melindungi hak-hak \u00a0rakyat Indonesia atas tanah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah prisma segitiga siku-siku mempunyai panjang sisi siku-sikunya 12 cm dan 16 cm jika volume prisma 2.34 cm tinggi prisma adalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sebuah prisma segitiga siku-siku mempunyai panjang sisi siku-sikunya 12 cm dan 16 cm jika volume prisma 2.34 cm tinggi prisma adalah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "materi-tentang-peraturan-disekolah-643",
            "question": "Materi tentang peraturan disekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Peraturan dan tata tertib sekolah adalah semua ketentuan atau peraturan dan program yang dibuat oleh sekolah yang mengimplementasikannya harus mengandung nilai-nilai budi pekerti dan tidak boleh bertentangan dengan nlai-nilai budi pekerti, sehingga membuat suasana sekolah yang kondusif.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Peraturan Sekolah: Merupakan ketentuan atau tata tertib yang dibuat oleh pihak sekolah dan harus ditaati oleh semua warga sekolah. Berikut aturan yang ada di sekolah:</strong></p><ul><li><strong> Siswa tidak boleh terlambat.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa wajib memakai seragam dengan rapi dan atribut lengkap.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa laki-laki tidak boleh memanjangkan rambutnya.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa perempuan tidak boleh memakai perhiasan yang mencolok.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Semua siswa harus menghormati Guru.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa wajib membuat surat izin jika tidak masuk sekolah.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa harus siswa wajib menjaga ketertiban dan ketenangan kelas.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa harus masuk 15 menit seblum bel masuk kelas.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong> Siswa tidak boleh membuat kegaduhan di dalam kelas maupun di lingkungan sekolah.</strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan: </strong></p><p><strong></strong></p><ul><li><strong>Peraturan merupakan sebuah ketentuan yang dibuat untuk membatasi tingkah laku atau mengikat seseorang atau masyarakat. Aturan membuat sesuatu yang boleh dilakukan serta tidak boleh dilakukan.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><p><strong>Kelas: \u00a07 SMP</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ppkn</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kategori: -</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kata kunci: Peraturan di sekolah.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</strong></p><p><strong>SELAMAT BELAJAR</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-tindakan-yg-kmu-lakukan-sebagai-makhluk-ekonomi-da-791",
            "question": "Berikan contoh tindakan yg kmu lakukan sebagai makhluk ekonomi dan sebutkan pula tujuan kmu melakukan tindakan itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membeli barang, tujuan memenuhi kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tindakan ekonomi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membeli bahan pangan untuk membuat makanan, tujuannya untuk memenuhi kehidupan sehari hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-jenis-badan-usaha-berdasarkan-pemiliknya-376",
            "question": "Sebutkan 3 jenis badan usaha berdasarkan pemiliknya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>-Badan Usaha Milik Negara (BUMN) Badan Usaha Milik Negara adalah badan usaha yang didirikan oleh pemerintah dengan modal sepenuhnya dimiliki oleh pemerintah / negara. </p><p>-Badan Usaha Milik Swasta (BUMS) </p><p>-Badan Usaha Campuran.</p><p></p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zaman-prasezarah-adalah-azamandimanamanusiapurba-belum-m-691",
            "question": "Zaman prasezarah adalah.....    a.zaman.dimana.manusia.purba belum mengenal tulisan \r\nb.zaman sudah mengenall teknologi\r\nc.zaman.dimana manusia.purba belum.mengenal tulisan\r\nsemuanyaaa benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Zaman dimana manusia purba belum mengenal tulisan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu \u2728</p><p><strong>FOLLOW</strong><strong> </strong><strong>AKUN</strong><strong> KU</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}